頻密軍演抓牢軍權助終身執政

頻密軍演抓牢軍權助終身執政

習近平去年在南海大閱兵檢閱軍隊。

【拆局】

中共靠槍桿子奪政權，自毛澤東起歷任最高領導人都明白，要有效統治軍權必須牢牢抓住，而閱兵、軍演則是為讓軍隊向軍委主席效忠、提升個人威望方法。中國問題評論員林和立昨日對《蘋果》記者指出，習近平目前在軍隊已達到「無人可挑戰」的地位。

林和立認為，習近平比起前任江澤民、胡錦濤，明顯更頻密地辦閱兵，尤其是大型閱兵。「閱兵軍演是勞民傷財的事，也可能引起其他國家的『中國威脅論』，對中國的國際聲譽無益，但這對習近平來說卻是必要。」林和立指，習2012年底上台時，黨內上海幫及團派兩大派別，習未有機會建立嫡系，所以他要靠軍隊支持，在黨內取得絕對權威。

相關新聞：習東海大閱兵 日印撐場 海軍建軍70周年 國產航母或缺席

軍中已無人可挑戰

林和立提到，習透過閱兵在向外顯示硬實力同時，亦在告訴黨內異己，他已牢牢掌握軍權，不要挑戰，「其他政治局常委或政治局委員無人可接近軍隊，這亦是習近平親手設計」。林和立指，其他人無機會也無合法性去接觸拉攏軍隊，所以他目前在軍中達到無人可挑戰的地位。

林和立指，抓牢軍權也是習圖「長期執政」不可缺少的。習通過修憲取消國家主席任期限制後，或會續任至80多歲才退休，「要長期執政一定要有強而有力的支持，軍隊、武警、警察成為他政治基礎的主軸。」林指習之所以修改憲法，甚至有人批評他復辟封建帝制，都是因有軍隊支持。

上一則
上一則
習東海大閱兵 日印撐場 海軍建軍70周年 國產航母或缺席

下一則
下一則
去信促習平反六四 蔣彥永遭軟禁難求診

條友一退位

就會死無全屍

唯一有機會失去軍權 就係對外戰爭

所以講得再大聲

條友都唔敢真係打

終生執政wo

除非佢死前 研究到長生不老

唔係死後好像史達林 被人
得罪太多人 就算共產黨內部

條友又唔像毛澤東
當年支共反對好像蘇聯咁去史達林
是因為毛澤東對黨國有特別意義

全面否定會好麻煩

正常係咪應該胡錦濤揸軍權？

yes
但以前胡撚濤年代

軍權實際上係兩個軍委副主席
徐才厚 郭伯雄上

佢地幕後老闆是老首長江澤民

所以影帝當年 四川地震 要扔電話
因為佢兩個要請示老首長 先肯出兵

同樣係當然除左胡錦濤
胡撚濤年代軍委
全部

華國鋒做軍委主席都要請示葉劍英

習近平主要都係嚟搞笑㗎姐

習大大萬歲萬歲萬萬歲
草民謹代表99%連登仔表示效忠

咩年代
仲玩皇帝制